通訊辦：最快2019年4月指配可作提供5G服務的26/28GHz頻段

通訊事務管理局辦公室首席規管事務經理湛兆仁出席記者會時指，5G整套技術標準包括基站、手機標準等將於今年內落實，而符合5G技術標準的電訊設備，料可於2019年開始陸續推出市場，而香港的3.5GHz頻譜料於2019年進行拍賣，最快2020年4月可以使用。

通訊事務副總監(電訊)梁仲賢指，現有的營運商對相關頻段均有興趣，會將頻譜分為十個頻段，每個頻段為20MHz，並規定單一競投人在拍賣中取得的頻譜總量不可超過100MHz，而成功競投入須開放不少於30%的網絡容量，予非關連的流動服務供應商使用，而屆時拍賣底價將由商經局釐定。他又補充，26/28GHz的頻譜預期將於今年底至明年初進行指配，料最快2019年4月可以使用。

梁仲賢指出，只要一完成26/28GHz頻段的諮詢便有條件進行指配，意味電訊營運商最快可於2019年4月使用相關頻譜營運5G，但5G的具體推出步伐則要視乎營運商的進度。他又指，由於26/28GHz的頻段相對高頻，基站距離較細，料會較多使用於商業活動較頻繁的地方如會展、機場及大型商場等，而政府亦有提供便利措施，方便營運商利用燈柱或電話亭等建設基站。

又買大陸野

華為中興又用香港散貨

5G有撚用
咪又係收咁春貴
咪又係得幾GB一個月
咪又係滿格信號Load空氣

5G限速無限plan 384kbps

香港電話費都話貴

起碼可以解決到多人就load空氣

5gb 然後128 咋

搭地鐵用到未

SMT用到

愛立信唔係都有5G咩？

外國係咪都會月用 3.5GHz, 26GHz 同埋 28GHz ?

搵多幾個錢上無限plan啦

如果同現價差唔多我會接受 利申200頭真無限

無話裝地鐵

我覺得宜家收費價錢唔係問題
宜係次次都滿格load空氣
比左錢都用唔到 貨不對辦

香港人工幾多呢

2020換5G 手機

歐洲個d plan仲貴
十幾歐 只係3G 仲要得1gb 之後無限2.5G

咩台

hkbn 西鐵

個plan係用CMHK定SMT條線

smt

邊個站收唔到

我上個月搭過一次由美孚去到天水圍都上到網

實用埋曬d平plan